\beginsong{Ladro di sogni}[by={G. Carletti -- O. Veroli -- D. Taurian}]
% \transpose{+1}

\beginverse*\nolyrics
$\star$\[D | D | A | A]
\[E | E | A | A ]
\rep2
\endverse

\beginverse
E lui \[A]parte sempre solo
trave\[D]stito da signore
silen\[E]zioso tra le ombre
senza \[A]fare rumore. \[$\star$] \smallskip
\chordsoff
E si sa che anche stavolta
finirà che lui va a bere
dove non credono per niente
se lui dice che è un mestiere.
\endverse

\beginchorus
Ma è \[D]lui, il ladro di \[A]sogni
un la\[E]voro che, gli rende \[A]bene. \medskip
Lui li \[D]prende quando, curiosi
si avvi\[A]cinano alla terra
e al mer\[E]cato poi li vende
li \[A]vende ai gran signori. \smallskip
\chordsoff
Poi qual\[D]cuno lo regala
lo re\[A]gala ai pittori
ai pit\[E]tori
e ai loro grandi a\[A]mori. $\star$
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
E lui torna sempre solo
travestito da signore
silenzioso come un'ombra
senza far rumore.\smallskip
E si sa che anche stavolta
finirà che lui va a casa
e sua moglie non ci crede
se lui dice che è un mestiere.
\endverse

\beginchorus
Ma è \[D]lui, il ladro di \[A]sogni
un la\[E]voro che, gli rende \[A]bene. \medskip
Lui li \[D]prende quando, curiosi
si avvi\[A]cinano alla terra
e al mer\[E]cato poi li vende
li \[A]vende ai gran signori. \smallskip
\chordsoff
Poi qual\[D]cuno lo regala
lo re\[A]gala agli scrittori
agli scrit\[E]tori
e ai loro grandi a\[A]mori. \[$\star$]
\endchorus

\endsong
